[信心保證達羅素]二月三日沙田十場草地賽日討論區

繼續追拉子騎豬王

lm

信心保證會唔會又退出架

連續輸左幾個賽馬日

樓主同燒家有仇？

差唔多得閒番

留名

達羅素做左社畜

留名

天才！

巴度撞人 可能要罰

再睇多次, 又可能唔使喎

鬥搶位而已

達羅素就是信心保證

達羅素應該唔跑啦

我估會跑, 今日咁輕鬆

無出過力都贏

馬匹易廄/退役 31/1/2018

17/18 (121)
馬匹易廄

以下馬匹經已轉換馬房:-

馬名 Horse Name 烙號 由 轉至 易廄日期
------------------------------------ ------- ---------- ---------- -----------
踏雪名駒 SNOWHOOVES (S409) 告達理 蘇偉賢 31/01/2018
壯思飛 JOYFUL TRINITY (V110) 約翰摩亞 方嘉柏 31/01/2018

其他事項：小組是晚就賽事管制主任獸醫郭沛德醫生呈交有關由麥菲文訓練的是賽參賽馬匹「愛馬劍」（B013）的報告進行研訊。儘管麥菲文承認，他在返回馬房時發現「愛馬劍」左邊鼻孔有血液而未有即時通知賽事幹事一事中有錯失，惟他在求情時表示，他從未試圖就發現血液一事隱瞞小組或獸醫部門，相反，他在翌日已通知獸醫有關事情，而且今季是他首季在港從練。考慮了有關情況，小組認為適當的罰則是判麥菲文罰款二萬五千元。

大告又轉走一隻，就嚟唔使玩

搵返啲退休金 包勝 喝采

【莫雷拉變莫二奶】五亞零Win封王！苗禮德誕今季不敗馬

這晚（31日）谷中最尾第八場三班1200米，由苗禮德馬房「再石磨藍」大熱掄元，此駒在28歲騎師巴度胯下後上連捷於同程，單Win及組合獨贏A1分別派50.5及30.5元。

六歲馬「再石磨藍」季內跑得少，上賽於12月13日休後季內初出，首配巴度即勝四班谷草1200米，獨贏有20倍，今次雖跑高一班對手增強，但卻受馬迷重視，獨贏得番5倍做大熱門，排1檔起步後，沿途守中間偏後位置，末段從中叠如飛殺上，在馬群中脫穎而出，人馬盡顯膽識，險勝短馬頭位，令巴度連續第三戰贏馬；而「再石磨藍」則今季兩戰全勝。

今場前三名幾乎平排衝線，影相之下，蘇保羅麾下灰馬「光芒四射」以短距離不敵「再石磨藍」屈居亞軍，柏寶座騎「話得事」跑第三，第四名則由冷馬「大聚會」後上拎到，四重彩派21萬幾。

雷神莫雷拉尾場騎有飛馬「超好玩」三甲不入，全晚未有頭馬交出，但卻憑第一場「霽月高風」、第二場「想贏就贏」、第五場「萬馬飛騰」、第六場「牛精叻仔」及第七場「加州議長」五度得亞軍，共取30分勝出騎師王。

達羅素周日再出

【打鐵趁熱】大馬主愛駒二班獲勝！四日後三級賽爭連捷

【新增圖片】

本地騎師繼續精彩，今晚（31日）谷中前五場全部俾佢哋贏晒，其中又以黃皓楠最威。呢位24歲見習騎師頭場贏完師傅徐雨石旗下「紫雲星」未夠喉，到第五場二班一哩以蔡約翰馬房「達羅素」再下一城，從而自製一口1號馬孖寶。

由大馬主蕭百君持有的「達羅素」完全走出盆骨嚴重傷患，上季和今季已各贏兩場，今仗亦是本身首勝谷中一哩，單Win及組合獨贏A2分別派77.5及22.5元。

五歲馬「達羅素」上次跑一月盃三級賽得第三，這次降呢跑二班賽贏得輕鬆，沿途守第三位，直路迅速彈甩對手贏1.25馬位，目前評100分，料會加至107分左右。

「達羅素」有報名周日（2月4日）百週年紀念銀瓶（田草1800米三級賽）列正選，今晚勝出後依例匆出加七磅，明早（2月1日）以122磅入紙排位，仍合資格在周日出賽。

蕭百君表示「達羅素」今場配黃皓楠是蔡約翰的安排，他們一家人對騎師人選沒有所謂，無論本地或外籍騎師，總之發揮得好就可以，很開心「達羅素」在黃皓楠胯下交出頭馬。蕭百君更笑言賽後有讚賞黃皓楠，仲話錫晒他！蕭百君補充賽前對「達羅素」有一定信心，因蔡約翰透露馬兒狀態非常弗，周日會匆出跑百週年紀念銀瓶爭連捷，同場的同主馬「鷹雄」也會跑。

蔡約翰目前有44Win，領先排第二的徒弟羅富全11Win，衛冕冠軍可謂形勢大好。

第五場二至四名分別為「萬馬奔騰」、「龍船鼓響」及「中華盛世」，四重彩派6,020元。

【恍如隔世？】賽前獲心理輔導！24歲騎師歷盡苦難取勝

現役見習騎師得番三個，其中24歲黃皓楠剛周日（28日）方於沙田傷癒復出，這晚（31日）隨即在谷中勝出頭馬，為自己打番場爭氣波！

黃皓楠策騎生涯歷盡苦難，遇上不少嚴重墮馬意外，16年11月策「飛皇騰達」墮馬，左腳足踝骨裂；到今季初即去年11月初，又騎「嘉福」墮馬，馬死人傷，一路唞到剛周日始復出，今晚一開場第一場四班1000米，皓楠仔即憑師傅徐雨石旗下「紫雲星」爆半冷Win，單Win及組合獨贏A3分別派87及29元，皓楠仔從而敲響個人2018年勝鼓。

五歲馬「紫雲星」上周三（24日）晚由另一見習生巫顯東，爆冷贏四班泥地1200米開齋，這晚隔一周匆出，移師谷草四班最短途1000米，雖然換上黃皓楠，但此駒仍能取得連捷，沿途守第五位，直路越追越勁，小勝頸位，延續其評分反彈勢頭。

徐雨石表示賽前與徒弟黃皓楠做定心理輔導，鼓勵皓楠對自己要有信心，陣上要保持鎮定，只需盡心盡力發揮，即使最後輸了也不關事，只是輸馬而已。徐雨石表示「紫雲星」今場埋不到欄，如果是以前的黃皓楠，可能會不知如何處理情況，或許鬥燒鬥搶都未定，但今場皓楠騎得很鎮定，表現出色有所進步。

頭場算係正路馬天下，事關前四名獨贏都是10倍以內，當中二至四名順序為「霽月高風」、「和平開心」及「勁皇子」，四重彩派7,464元。

【質素下降？】G1接連誕慢速頭馬 暴露本港大賽問題

剛於周日（31日）舉行完畢的1200米百週年紀念短途盃及1600米董事盃，兩項國際一級賽順利完成，參戰馬都是全港評分最高一批，卡士實力無疑。

不過該兩場的總時間有點平凡，百週年紀念短途盃「翩翩」贏馬造1分9秒64，查上屆「幸福指數」造1分09秒14，前屆「友瑩格」造1分08秒36，各仗舉行日子相若，而場地掛牌均是好地。

董事盃方面「四季旺」贏馬造1分34秒74，上屆「喜蓮獎星」造1分34秒38，前屆「大印銀紙」造1分34秒16，也是全部好地掛牌。

賽事締速每況愈下，不一定馬匹質素下降，或可歸咎於賽事步速，可是若短途至一哩賽，前中段步速愈來愈慢開，可觀性必下降，亦由於賽事步速慢，賽果亦容易被偷襲扭曲。